**株式会社Works Human
Intelligence**（ワークスヒューマンインテリジェンス、）は、[東京都](東京都 "wikilink")[港区に本社を置く](港区_(東京都) "wikilink")、日本のソフトウェアメーカー。大手企業向けERPパッケージソフトとして人工知能型ビジネスアプリケーション「HUE(r)（海外名称：AI
WORKS）」[1]および「COMPANY(r)」（HR領域）の開発・販売・コンサルティングサポート、HR関連サービスの提供を行う[2]。

## 概要

[2019年](2019年 "wikilink")[6月](6月 "wikilink")、[ワークスアプリケーションズが同社の主力製品であるCOMPANY及びHUEの人事](ワークスアプリケーションズ "wikilink")(HR)関連領域の事業を米系ファンドの[ベインキャピタルに売却することを発表](ベインキャピタル "wikilink")。

同年8月の分社化により新会社として設立され、代表取締役CEOにはワークスアプリケーションズの創業者の一人である石川芳郎が就任した。

## 脚注

## 外部リンク

-   

[Category:2019年設立の企業](Category:2019年設立の企業 "wikilink")
[Category:東京都港区の企業](Category:東京都港区の企業 "wikilink")
[Category:日本のソフトウェア会社](Category:日本のソフトウェア会社 "wikilink")

[1] 

[2] 
